
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-5;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[EM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(4;4\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[TZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[ZG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et D de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};-4\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[PD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et R de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $R$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(-8;2\right)$
Déterminer la longueur  $LV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(2;-10\right)$
Déterminer la longueur  $MX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et E de coordonnées respectives $\left(-5;-1\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[CZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(0;\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[EC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(4;-7\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $M$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $M$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer la longueur  $VF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(-10;5\right)$
Déterminer la longueur  $YS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[ZM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[VP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[CS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $B$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(3;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Y$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};1\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $K$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(-1;4\right)$
Déterminer la longueur  $GB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(9;-7\right)$ et $\left(-6;4\right)$
Déterminer la longueur  $PH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ZQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(0;10\right)$ et $\left(-2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[NE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $X$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};5\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $A$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et T de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(-3;-5\right)$
Déterminer la longueur  $QT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer la longueur  $XM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(3;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[LK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[MK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[PB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $U$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(2;-4\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $H$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $S$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(3;8\right)$
Déterminer la longueur  $VK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(-1;-1\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $HU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(9;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[LH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[WU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[NX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[TB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(-10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(-4;\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-3;\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer la longueur  $XS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et B de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $BA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(-3;10\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[NT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[WQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[VN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et L de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $L$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $P$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $U$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $S$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(-2;10\right)$ et $\left(10;2\right)$
Déterminer la longueur  $CK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(1;-1\right)$
Déterminer la longueur  $DE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(-10;-9\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[GT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[TC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[AK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Y$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(-9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $E$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};3\right)$ et $\left(-2;\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer la longueur  $AW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(6;0\right)$ et $\left(-9;3\right)$
Déterminer la longueur  $AN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[UB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-1;- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[HZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(6;2\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $U$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(6;6\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(1;\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(9;3\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer la longueur  $CS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer la longueur  $YB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(-6;5\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[ED]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(8;-8\right)$ et $\left(-1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[EU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ZN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et T de coordonnées respectives $\left(4;-1\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et G de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $S$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $C$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};3\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(3;7\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer la longueur  $BR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(-8;-5\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer la longueur  $PA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[NM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[RC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[KP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Y$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer la longueur  $NG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(-6;9\right)$
Déterminer la longueur  $NP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(0;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[LD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(6;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[XG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[RW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[DK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(3;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(9;0\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $B$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer la longueur  $MH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer la longueur  $LG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(-8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[WN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $R$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(9;-9\right)$ et $\left(10;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $L$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-5;8\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer la longueur  $UZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(-3;7\right)$
Déterminer la longueur  $ZM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[TL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[MT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[BT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(-3;-5\right)$ et $\left(3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Y$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $B$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(5;\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $G$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(-5;0\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer la longueur  $QS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(-5;6\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer la longueur  $QR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(-10;-6\right)$ et $\left(6;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[RB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(-5;-3\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[LZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};4\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[PM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[NQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(-6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $V$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(5;- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $V$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer la longueur  $KN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer la longueur  $XV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(-8;-7\right)$ et $\left(-6;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[EQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(8;-5\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[LQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et E de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(-2;\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[DE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[NR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(10;-4\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et G de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(0;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(1;\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(8;0\right)$
Déterminer la longueur  $GK$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(10;10\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer la longueur  $WN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[WM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(-5;-5\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[KX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[PS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $A$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $P$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $R$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $U$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-9;4\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer la longueur  $PY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer la longueur  $WK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et Q de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[NQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[KU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et B de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[CB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[HB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(-10;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $M$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(1;-7\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et G de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $L$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $E$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et B de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer la longueur  $BA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et K de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(-8;8\right)$
Déterminer la longueur  $KS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(6;-10\right)$ et $\left(5;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[ZB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};-3\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[WQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[KD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(-3;8\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $V$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $V$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Q$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-5;-7\right)$
Déterminer la longueur  $VC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer la longueur  $TG$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(4;-9\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(-8;4\right)$ et $\left(8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[XE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[XQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};-2\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[HG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(0;-10\right)$ et $\left(10;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Y$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(-4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $L$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};-2\right)$ et $\left(\frac{19}{6};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $X$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};1\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(3;3\right)$
Déterminer la longueur  $QX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(-1;-2\right)$
Déterminer la longueur  $HA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[LT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[PH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[TR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et E de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[KE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $E$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $V$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $X$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer la longueur  $XZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(7;-4\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $US$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[XK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[PK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(2;- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[KP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $K$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $A$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};0\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Y$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $V$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et W de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $WT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer la longueur  $WR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[EX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(-8;2\right)$ et $\left(7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[ZF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};-1\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[QP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $N$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $L$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(-1;-9\right)$ et $\left(-2;8\right)$
Déterminer la longueur  $VZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(4;3\right)$ et $\left(10;9\right)$
Déterminer la longueur  $UE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[VK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(0;-5\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[CF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[NV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(10;-8\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $W$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $V$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(-7;9\right)$ et $\left(8;-5\right)$
Déterminer la longueur  $SH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(8;-2\right)$
Déterminer la longueur  $AQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(7;-2\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(10;6\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(-2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[HC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[EW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(0;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $K$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $V$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer la longueur  $RS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(3;1\right)$ et $\left(-5;-2\right)$
Déterminer la longueur  $YX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}